兩孫「困」鐵籠 兩祖母打波懶理 網民質疑涉虐兒

兩孫「困」鐵籠 兩祖母打波懶理
網民質疑涉虐兒

31,187
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■有市民前日看到兩名幼童困於籃球場儲物籠內，其中女童親人（右）則往打籃球。讀者提供圖片

■有市民前日看到兩名幼童困於籃球場儲物籠內，其中女童親人（右）則往打籃球。讀者提供圖片

【本報訊】兩名幼童前日被發現於深水埗楓樹街球場，置身在一個僅2呎乘2呎的鐵籠內，而負責照顧他們的兩名祖母，則全不理會繼續在球場內打籃球及跑步。有市民將情況拍下，影片曝光後引起網民譁然，質疑有人為自己玩樂而將小童留在儲物籠，有疏忽照顧小孩之嫌。其中一幼童的雙程證祖母昨聲稱是一場誤會，解釋指是孫兒貪玩模仿另一女童自行爬入鐵籠，但她承認離開去打波，自知不該，強調「下次唔敢喇」。

記者：翁鈺輝 劉雲彪

讀者梁先生前日早上9時許在深水埗楓樹街球場內一個給市民存放財物的4格金屬儲物籠內，驚見兩名看2、3歲的男女幼童，「空間好細，每個籠長闊高各僅得兩呎，原本只係用作擺籃球財物，點會擺人入去？」他當時見男童獨個兒在內拋擲物件玩耍，女童則不時抓着圍欄向外張望。

■何女士（中）稱兩歲半的孫子阿熙（右）因貪玩模仿另一女童爬入籠內，但她並未阻止。翁鈺輝攝

■何女士（中）稱兩歲半的孫子阿熙（右）因貪玩模仿另一女童爬入籠內，但她並未阻止。翁鈺輝攝

雙程證祖母：下次唔敢
他指籠旁邊一名穿粉紅色衫中年婦人疑似是女童親人，她曾蹲在籠前，後來緩緩站起轉身到籃球場打球。梁先生稱觀察10分鐘期間，見到該婦人只顧自己做運動：「她自己跑圈同打波，完全冇理過兩個小朋友……好過份！」梁指即使婦人要打球也可讓兩童一齊玩，孩子不應被困在籠內。他不值婦人所為，故以手機拍下短片交《蘋果》，並指如下次再見同一情況必會報警。

影片昨曝光後，網民紛紛批評中年婦有疏忽照顧嫌疑，記者昨晨在球場未能找到中年婦及女童，但卻遇到另一曾在籠內的兩歲半男童阿熙及其姓何祖母，何解釋影片中的中年婦前日攜同年幼孫女到球場，何稱是該女童先自行爬入鐵籠，她的孫兒阿熙疑有樣學樣亦爬入籠內，結果引起誤會。何透露自己持雙程證來港幫忙湊孫。她聲稱「唔太識香港法律」，前日她未有堅持要孫兒走出籠外便與中年婦一同去打籃球，其後回想也覺得不太妥當，她強調「下次唔敢喇」。

街坊意見分歧，有人指不止一次見過儲物籠內有小孩玩耍，有波友認為小孩未有受尊重，但亦有人認為管好小孩是家長責任，外人難作評論。
康文署回應指最近沒收過儲物籠困小孩報告。但署方稱關注場地使用者安全，已提醒職員加強巡視，如發現市民濫用或不正確使用儲物籠時，會作出勸止甚至報警。

下一則
疏忽照顧最高囚10年

■有市民前日看到兩名幼童困於籃球場儲物籠內，其中女童親人（右）則往打籃球。讀者提供圖片

■何女士（中）稱兩歲半的孫子阿熙（右）因貪玩模仿另一女童爬入籠內，但她並未阻止。翁鈺輝攝

睇前面已估到係附合國情

藍波撚

影片昨曝光後，網民紛紛批評中年婦有疏忽照顧嫌疑，記者昨晨在球場未能找到中年婦及女童，但卻遇到另一曾在籠內的兩歲半男童阿熙及其姓何祖母，何解釋影片中的中年婦前日攜同年幼孫女到球場，何稱是該女童先自行爬入鐵籠，她的孫兒阿熙疑有樣學樣亦爬入籠內，結果引起誤會。何透露自己持雙程證來港幫忙湊孫。她聲稱「唔太識香港法律」，前日她未有堅持要孫兒走出籠外便與中年婦一同去打籃球，其後回想也覺得不太妥當，她強調「下次唔敢喇」。

誤會來啫
冇乜問題
咪炒作啦

狗係要鎖起架啦

籃狗

Basketball never stop

支那狗咁養好正常